\section{Trieda MRHS}

Hlavná trieda knižnice. Uchováva v sebe údaje o sústave Matíc. Štrukturovaná je po blokoch, kde každý blok má úloženú hlavnú maticovú časť a časť s právými stranami.
\subsection{Konštruktor \_\_init\_\_(vector\_size)}
Inicializuje MRHS maticu s počtom riadkov.
\begin{itemize}
    \item vector\_size - Počet riadkov sústavy
\end{itemize}

\subsection{Premenné}
\begin{itemize}
    \item blocks\_array - Obsahuje list všetkých blokov
    \item vector\_size - Obsahuje počet riadkov
\end{itemize}
\subsection{Funkcia init\_with\_matrix(vectors )}
Funkcia vytvorí MRHS pomocou listu, vo formáte listu blokov, kde 1 blok je reprezentovaný ako 2 listy, ktoré obsahujú riadky v hlavnej matici a odpovede.
\begin{itemize}
    \item vectors - 4D matica [Bloky[Matica[Vektory],RHS[Vektory]]]
\end{itemize}
\subsection{Funkcia generate\_random\_block\_array(blocks,rhs\_fill,seed=0)}
Funkcia vygeneruje náhodné hodnoty matice.
\begin{itemize}
    \item blocks - pole reprezentuje veľkosti blokov
    \item rhs\_fill - reprezentuje percento pravých strán
\end{itemize}


\subsection{Funkcia print\_mrhs()}
Funkcia vypíše maticu do konzoly.

\begin{lstlisting}[caption={Výpis MRHS}, label={lst:vypis}]
100 0 1 100 
010 0 1 010 
000 1 1 001 
000 0 0 100 
001 0 1 111 
------------------------------
111 0 1 101 
101     010 
\end{lstlisting}

\subsection{Funkcia find\_all\_solutions()}
Nájde všetky riešenia MRHS sústavy a vráti ich v tvare poľa.
\subsubsection{Navratová hodnota}
Pole obsahujúce všetky vektory, ktoré sú riešením MRHS sústavy.

\subsection{Generator find\_solution()}
Generátor vracia riešenia MRHS sústavy. Ak už nemá riešenie tak vráti hodnotu None.
